lg部雙mon機實際過華為同三星部垃圾摺mon機好多倍喎，同樣功能，價錢平一半仲唔易壞

【先達收風】LG V50加機殼變雙芒機 水貨$7,280入手

摺芒機係今年一股熱潮，原定華為Mate X與三星Fold是最早登場的，不過因為種種原因，直到今天還未能面世。喜歡「摺芒」的，還有另類選擇，LG V50韓國水貨到港只兩個星期，它的專用配件Dual Srceen終於亦告抵港，一部6.4吋，加一個配備6.2吋顯示屏的機套，共享電源、畫面與效能，亦是一部摺芒機，設計相對簡單直接，而機價亦相宜得多。

有如書本式摺合的雙屏機，絕對不是新鮮事！如果要數元祖機款，一定是2013年的NEC N-05E，當年價錢在6至7千元，在當年可是被人評為神級之作，不過由於年代久遠，到今天再用當然會問題多多。說近一點的是在2017至2018年間，ZTE都出過一部Axon M，香港到貨量唔多，雖然機價由開初的7千餘元，很快下調至5千餘元，不過可惜機身系統亦多見「鑊氣」，是一部令人很快就遺忘的古怪機。

想玩Dual Screen的第一步，就是先要擁有一部LG V50！須知香港暫時未有行貨，現在到港的亦多為韓國水貨版！三禾電氣Simon說：「可能不太多人知道，LG V50是一部5G機！暫時全球以美國與韓國最快擁有5G網絡，至於這部機能否全對應，暫時亦未有確切資料；暫知韓國一定能對應5G，而美國也快將發售V50，暫時只能預算有可能作對應。」V50的手機規格，使用今年一般旗艦級主流的SnapDragon 855處理器，配6GB RAM+128GB內存，機身起用5鏡頭設計（前置雙鏡、後置三鏡），聞說屏幕也用上高階的2K屏幕，而最大進步點，是再看不見觸控點，亦唔會有「顆粒感」，顯示能力算是細膩。

V50淨機價$5,780（6+128），就算是肥通這類LG鐵粉，都要想一想， 須知更平的選擇有$4,980的OnePlus 7（6+128GB），如果說頂級的機王還有Samsung S10 5G（8+256），以$6,780、一千元之差價壓着頭頂！Simon表示：「它除了是一部旗艦級手機，它還是一部摺屏式手機，只要將它放入Dual Screen專用機套，馬上變成一部摺屏手機！」這個專用機套內有三個接觸點，與V50機底三個接合點相呼應，一接合，就會從V50取電及輸出畫面，在機套的6.2吋顯示屏作顯示，配合上V50原主機身上的6.4吋屏幕，就變成一部雙屏幕手機！

這是一種低技術摺屏方法，優勢是只需$7,280就玩到摺屏手機，須知真的想買「柔性屏幕」，現在得到的資料可是需要1.2萬至2萬元的價位，相當昂貴！試用感覺相當不俗，兩個屏幕可作同步操作，而且完全沒有遲緩感覺，不過要留意在韓國本土都相當缺貨，所以暫時只有連V50主機套裝價（$7,280）買，暫時未有單買Dual Screen機套。如果是早前已買V50的用家，可能要多等一段時間才有單Dual Screen機套發售，估計售價在$1,500左右。

其實兩個屏幕有何用處？Simon續稱：「你可一邊看蘋果動新聞，在另一邊看地圖、回覆短訊息、WhatsApp、微信等，甚至還可以同步在YouTube上觀看短片，用途很多樣化。」肥通實試時還是最愛它的雙屏幕打短訊功能，主屏幕是短訊介面，副屏幕就變成一個全鍵盤，感覺好似用NDS手提遊戲機打字一樣，不過副屏是來的更大一點！真的毫無缺點嗎？主屏幕是6.4吋，副屏幕是細一點的6.2吋，有少少大細芒的感覺！還要留意有色差問題，主屏幕（V50）較光猛，副屏幕（Dual Screen機套）感覺會較暗淡。

這個雙屏幕還可變身成遊戲手掣，只要用機身內置的Game Launcher開啟遊戲，副屏就會變成街機搖桿、賽車軚盤，甚至家用遊戲機手掣模樣，令你打機舒適度大增。

或者大家會問，在雙屏情況下，V50在副屏上分享了主機的資源，會否令操作較緩慢？所以肥通都嘗試了在單機跑情況下，與連着雙屏，一邊屏幕開着遊戲畫面又跑一次分，看看分數相差多少？先來是單機情況下跑分，總分是35.9萬分，是一般旗艦級手機的正常評分；再來是雙屏下跑分，這種情況下，副屏所執行的遊戲會被默認為暫停，但都會佔據手機一點資源所得的評分，測試結果是33萬餘分，前者與後者相差大約2萬多分，都不算太拖慢了系統。

最後作總結，歷史上出現過的雙屏手機不太多，今次由一個較成熟的品牌LG推出，都有一定吸引性。老實講，以肥通的記者工作，一邊屏幕作找資料，一邊副屏用通訊軟件作回覆，都係相當實用的功能，而且難得一粒855處理器下，都有如此高的執行穩定性，是令人頗驚嘆的，所以入手與否，就要看你對雙屏操作的需要性了！老實講，$7,280的價位都不算很低，而且市面上還有更強勢的三星S10 5G！8+256版是更便宜的$6,780，就算頂級的8+512版都只是$7,380，相對穩定性與操作體驗可能還要好一點吧！

雙mon機先係未來，摺mon機不切實際易壞貴收皮係遲早問題，雙mon機一樣可以好似摺mon機咁當平板電腦咁用

除咗多咗條線我睇唔出摺mon機同雙mon機有咩分別

咁華碩 ROG phone都一早好實際添，任天堂NDS玩法

咁當時技術未成熟